牙醫涉訛稱替病人拔牙以騙資助 職員發現長者無牙可拔揭發案件

牙醫胡皓暉涉嫌先後訛稱為4名病人拔除合共15隻牙，欺詐關愛基金長者牙科服務資助，涉款共6,000元。胡被控4項欺詐罪，今在東區裁判法院提堂，明年1月9日再訊。據了解，審批資助的人員檢查病人記錄，發現涉案長者多年前已經拔除大量或所有牙齒，不可能如被告報稱般再拔牙，因而懷疑有詐，揭發案件。

被告胡皓暉（40歲）現時私人執業，案件暫時毋須答辯，等待辯方索取文件。被告獲准以6,000元保釋，其間不可與包括病人等證人談論本案。

胡被指在2015年10月至2016年3月，意圖詐騙香港牙醫學會關愛基金長者牙科服務資助項目，在臨床診治記錄表上錯誤記錄為三名病人各拔除四隻牙，及為另一病人拔除三隻牙，誘使資助項目辦事處發放三筆1,600元及一筆1,200元診療費。

【案件編號：ESCC2876/18】

記者勞東來

Google見到

11月1日預約左小西灣胡晧暉牙科醫，務所早上11：30去牙醫度，前一個客已經話個醫生遲到，姑娘同個客講:“因為妳約十一點，醫生見妳未到所以自己都冇早回診所”，但診所開門是寫明十點。（事實，醫生不嬲遲到，叫客等佢，大支野）

到我睇時，醫生講我隻大牙補吾到啦，佢講出兩個方法， 1)杜牙根有講明幾多錢，但講明得六七成好，2)是剝牙，但佢就吾講幾錢。

之後決定剝牙，醫生話剝牙后再跟我講鑲牙的價格(個啲講到咁長細，張紙啲字冇隻睇得明)。

剝后佢又開始講每種的價錢(講左好耐)。之後埋單$2200，我問點解咁貴，姑娘話剝牙$1800,X光$400，其實牙醫剝牙都包妳X光架啦，到走時只比左止痛藥，都冇比燒炎藥，仲話明早會好，我到家食止痛藥根本冇用，不停痛臉都腫埋(個啲止痛藥平到死)，11月2日中午打去問醫生(個醫生都係遲到)，個姑娘仲想屈我話我自己擦牙撫傷，仲夠薑話冇我資料添( 嗰日兜口兜面攞個身份證抄低地址資料)，之後先搵到登記資料，叫我入去比醫生睇下，醫生睇完仲夠薑講個傷口埋得好靚，咁我就問佢埋得靚點解我個口咁腫，佢話你隻壞牙細菌多影響后面隻牙啲肉所以腫，一陣比啲藥你食明天冇事，到姑娘度攞藥時佢仲話今日藥費要$280，我吊呀，琴日剝完牙又吾比藥我，攪到腫晒面之後先比藥我仲要收錢仲要咁貴，見佢早一日啲藥最多五毫子粒，今次仲咁貴仲要收錢，簡直黐能線，我緊吾要啦，仲要問佢開番張單先比，吾問吾比，正庸醫（比錢買難受，收得貴就算啦，最弊係手勢差，一味賺錢，仲有係佢個網上專頁，有好評，懷疑都係請人寫好評，博多人幫襯）。

到今日3號頂吾順，去政府醫院度睇，醫生話我牙肉位流膿好嚴重，開左兩隻抗生素，消炎藥，止痛藥，胃藥， 漱口水給我。

你哋平下理， 咁無良嘅牙醫簡直缺德， 全程只是講錢， 連單都冇畀我，其他牙醫你剝完牙之後最基本都有止痛藥和消炎藥，好缺德！（我屋企樓下樂軒臺幾間牙醫診所都均價500蚊＋x-ray，連藥，紗布）